---
template: BlogPost
path: /167
date: 2024-05-18T06:15:50.738Z
title: ep167:体操の大会とレゴランド
thumbnail: /assets/ep167.png
metaDescription:
---

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/episode/3K5lxr3XZHL2IIpeujC9ex?utm_source=generator" width="100%" height="152" frameBorder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

 
***  
 
(00:08) ゴールデンウィーク後半は三重県四日市市で子供の体操の全国大会  
(00:57) 苦手克服して高得点を出した瞬間は親の方が興奮する   
(02:17) 球技と違って体操は個人の失敗がそのまま出てしまう  
(03:42) 四日市市は意外と都会だった  
(04:17) 夜の繁華街でマッサージの客引きが激しかった  
(05:19) 帰りは新東名でスムーズに帰れた  
(05:56) 帰りに名古屋のレゴランドに立ち寄った  
(06:20) うちの子はそこまでのレゴフリークではない  
(06:34) レゴの安い互換ブロックのレピンを買おうと思ったことがある  
(07:53) レゴの黄色い人形がレゴの世界観を作り出している  
(08:45) レゴにはディズニーのようなストーリー性はない  
(09:21) レゴのいろんなセットがアトラクションになっている  
(10:10) レゴの世界に自分がなったような体験ができる  
(11:10) 規模はディズニーランドの4分の1から6分の1くらい  
(11:23) ゴールデンウィークでも待ち時間は最大30分くらい  
(11:50) 平日は空いているのでは?潰れないか心配  
(12:29) ディズニー好きにはちょっと物足りないかも  
(13:21) レゴは誰もが子供の頃に触れたことがある  
(13:44) 園内にレゴのパーツを製造する工場がある  
(14:17) 工場見学をするとできたてのレゴブロックがもらえる   
(15:10) 大人4500円、子供3300円でがっつり1日遊べる  
